也许是因为它是由那些懂得用自己的语言与对手交战的重要性的领导人流传下来的，所以这个短语被保留了下来。 “A Luta Continua”如何成为非洲革命的战斗口号|Eromo Egbejule | 2020年10月9日|Ozy 
 他上周对参议院国土安全委员会(Senate Homeland Security Committee)表示，伪造或更改足够多的选票来改变选举结果，“对对手来说将是一个重大挑战”。 第一次总统辩论的五个关键科学结论|Purbita Saha | 2020年9月30日|大众科学 
 当时，科尔法奇告诉凤凰卫视福克斯10频道，他觉得自己有必要采取法律行动，因为对手开始攻击他的家人，并试图毁掉他妻子的职业生涯。他的妻子是一名教师和模特。 老兵，战争英雄，被告，喷子|作者:Jeremy Schwartz和Perla Trevizo 
 特别是，我帮助他们试图了解阿富汗和巴基斯坦的对手是如何为自己筹措资金的。 当你的安全成为我的危险(第432集)|史蒂芬·j·达布纳| 2020年9月24日|魔鬼经济学 
 我们知道我们在世界各地的对手都在追求自己的进步。 2020年8月26日，美国以10亿美元的赌注争夺量子和人工智能领域的领导地位 
 事实证明，朝鲜黑客即使不是最熟练的对手，也是一个顽固的对手。 奥巴马可能打击中国以惩罚朝鲜|Shane Harris, Tim Mak | 2014年12月20日|DAILY BEAST 
 他说，尽管存在许多分歧，但奥巴马政府并不把俄罗斯视为“对手”。 终于到了西方对抗普京的时候了James Kirchick | 2014年7月18日|DAILY BEAST 
 所有的美国人，从罗斯福开始，都低估了对手的能力，夸大了自己的能力。 诺曼底登陆日是历史上规模最大、最血腥的侵略之一 
 难道我们就不能在不被卷入政治争议的情况下谈论我们最深的人类对手吗? 爱与“自由的古拉格”|James Poulos | 2014年4月8日|DAILY BEAST 
 我们关押在中央情报局的基地组织囚犯帮助我们了解了对手。 永远不会忘记? 中央情报局的报告和事后的问题|菲利普·马德| 2014年3月15日|每日野兽 
 虽然他站在那里，显然是沉默不语，但他的手仍握在剑上。 牧师的炉边卷3 4 |简·波特 
 他一直用剑指着对手的眼睛; 但他一刻也没有休息。 《坑镇王冠》第一卷(共3卷)|查尔斯·詹姆斯·威尔斯 
 这一次没有人干涉，内伊严重打伤了他的对手，他无法继续他的职业。 拿破仑的那几个小元帅| R。 p . Dunn-Pattison 
 我总是痛苦地承认，任何人，即使是我的对手，都做过不光彩的事。 上帝与我的邻居罗伯特·布拉奇福德 
 第三，他知道他的对手会不择手段地欺骗他，而且他的对手怀疑他有欺诈意图。 阿里斯蒂德·普约尔的欢乐冒险|威廉·j·洛克